柏傲莊I屬 "慈父慈母盤"; 今推159伙料可沽清

新世界（0017）營業及市務部總監黃浩賢表示，集團旗下首輪銷售的大圍站上蓋柏傲莊I，繼昨日A組大手客時段全日沽出232伙後，今日B組推出159伙，開售首1小時售逾40伙，估計今日可全數售罄或近乎售罄159伙。

黃浩賢表示，買家出席率「破天荒」高達九成，反映買家需求殷初，而昨日大手客時段，有逾60組大手客買家購入單位，為今年罕見，當中不乏父母陪同兒女到來，幫助兒女上車；或是出現大家族一次購入3至4個單位，計劃整個家族搬入項目同住，故形容項目屬「慈父慈母盤」。

他續指，首輪買家當中逾九成為香港人；其中八成為用家，兩成為投資者。而項目預料將於日內加推。

一句得罪 幾百萬父母

窮是原罪

嗲哋媽咪I love you

強者恒強

兄弟姊妹每人一層

有買樓俾個仔先係好爸爸 其他爸爸都係垃圾

「錢慈父錢慈母盤」

九成local 八成自用
淡淡點睇

連登仔狗衝個女未

柏傲莊I買家劉先生：咁都抽到是神的安排
新世界（0017）今日開售159伙的焦點大盤、大圍站上蓋柏傲莊I，之前累收逾2.27萬票、為1997年後新盤收票王。成功購入該盤兩房單位的買家劉先生笑言:「咁都抽到是神的安排」。

劉先生本身從事教育界，經朋友推薦該盤，在無睇示範單位之下已入票，認為項目交通方便。對於香港地產後市不太擔心，直言「供得起就買」。

其實唔使幻想盧太好有錢
只要佢後生果時做份文員 供一百萬樓 而家賣左都一千萬

上一輩識買資產
是但打份工今日都變中產

呢啲唔係慈父慈母，唔通連登仔個老豆s老母係？

慈佢老母
借呀仔個名黎炒

又玩家庭概念

咪又係同一班上左岸嘅人

笑死
買樓比仔女=好老豆老母
係咪傻撚咗呀地產佬

咁都好過唔買嘅

D pr 出盡力去谷到個盤好似世紀荀貨咁

物質唔係咁重要嘅

中美和好啦???? 仲買樓???

連登仔又話樓爆嘅

好撚酸

買樓係益佢定害佢???

點會害佢
Full paid個仔女已經行完人生一大半路
打份萬鳩幾蚊嘅工都得
畀人話兩句指住上司個頭鬧都得

啱呀，窮唔緊要，窮得有骨氣開心咪得，大把有錢人唔開心啦，最緊要心中富有

物質邊重要呀 同老豆老母住一百呎湯房最開心最溫暖 最緊要齊齊整整

咁咪害佢
1.太容易
2.太冇上進心
3.冇大冇細，目中無人

我有公屋

事實

有幾多人窮得好開心呀講真，做個統計窮富快樂程度既話，富開心既百分比一定高過窮

You win

你去過窮國家就知
非物質嘅生活，係幾咁開心快樂
又唔使咁辛苦返工
自給自足
🚬🚬

我唔介意比你

大家唔會明白有錢人嘅煩惱架啦
有錢真係好唔開心
身邊個個講緊一田大減價要排幾耐隊
我就得買樓排隊經驗, 永遠融入唔到大家

你地可以做快樂窮人真係好羨慕

咁係因為佢地缺乏慾望，唔認識物質生活

你帶佢黎城市享受一個月，佢返到去就變左地獄

如果唔係aa 上連登水人接火棒有撚人買咩

無知是福

你咁睇淡物質咁快d讓間公屋出黎
好多住緊麥當勞既好鍾意物質
唔撚好浪費左佢
死臭閪

你啱，連登仔個個大戶一圈圈買樓

公屋係福利
Enjoy~

公屋又屌窮人生仔

窮撚父母怕乜得罪

跟連登理論啫

養垃圾

你依句得罪219萬人

兒登：老豆老母買樓比自己係應份家用就唔會比架喇

宇宙中心開屯門價，比同lv既南昌低2x %，多人買正常呀嘛

投資者就唔會無啦啦多，但開咁價連本身target 大西北既用家都黎抽，咪將新盤用家比例73拉到82

再講，幫仔女買係咪真用家都成疑啦

啲地產佬
將慈父慈母條水平線推到咁高

咁講我都想比人害下

你咁多層樓，又用乜嘢名義買？

快啲害埋我

A1 要買三間喎

玩法係，三房大銀碼就首置，其他兩間細就硬食 15% 稅？

如果真係淡淡所講 個個排隊移民樓爆既話 你而家開幾錢都冇人要
平時新樓出果陣 大大聲話全部都係大陸黎炒樓 AA托市
呢獲就證明到幾多香港人有錢買得起千萬單位
係淡淡既世界先以為個個都係搵萬幾蚊既公屋仔
醒下啦 千萬買新界鐵路盤已經係超值 唔好再FF DROP TO ZERO呢啲ON9思想

我都想知

A1 可以拉籌，開咁低價，搵晒所有兄弟姊妹買啦

16k, 17k, 18k 3房！！黨鐵上蓋！！

曲到丫
敗兒敗女盤

地產商送錢點解唔買個市正常唔跌三年報2x%，移民都買啦

一千萬以下佔近半你講到一千起標咁百幾萬首期買宇宙中心點解買元朗荃灣，佢唔進取就成為打壓二手樓既指標，佢進取就test緊市場五球首期呢條線

題外話身邊幾個廿中尾有首期既已走有無影響要武肺收皮先知

的確係荀，係你啲窮撚買唔起姐

契爺契媽

屋企養唔養狗呀

咩叫殷初

China jo 贏就好架啦

見到慈母呢兩個字，仲以為好多狗買

覺得貴同買唔起兩樣野黎唔洗寸柒柒嘅 我住個度同你咩君匯港個d 差唔多價，香港咁多有錢人等你住馬己仙峽道先笑鳩人啦

咁又係，訓係到贏。

邊個贏都好啦，咁樣QE法，資產價格唔升都難

經濟越差，越多QE .... 根本就係印到失控

又咪係做枚

其實連登成日過啲老豆老母on9
後生唔買樓
雖然真係
但置身個個時代
高息到講緊10里息
89 97 03都仆過街
真係夠膽allin買樓咩
利申好彩老母allin左

係，全部都係發展商比錢請人撻訂比自己+交稅比政府做市

你都假設有人接貨 姐係唔驚樓爆啦 移民又會係度置業 我唔肯定係咪冇 但你有實力兩樣一齊做既一定係極少數囉

張價單幾頁紙 得頭果頁先有6~8m 其他都9m up 重唔係千萬單位啊？ 你就算有百幾萬首期 你都要搵80k收入先做到 一個盤就釣到咁多中產出黎搶就知千萬盤對佢地黎講係抵

移民係咪真係咁多咁大影響既咪大家放長雙眼等結果

CV 見到屋企地址已經贏左－半 [right][/righ

true 果陣風險勁大 同炒股差唔多
邊似得而家硬過鐵咁款
同你個仔問你點解後生唔買700 / Bitcoin 一樣

巴打受咗好大刺激

咪喺，大把人冇去揀樓 ！

嗱連登仔好簡單嘅啫
佢冇樓呢就想你地都冇
佢冇嘅嘢呢就數臭你
佢有嘅呢就自己吹，例如話自己公屋係人生贏家

呢句真

我又諗起連登月經post"阿仔同老豆講，如果我地冇落車現在會幾好".

連登：咁撚貴都買on9一定係fake news，一於拎住戶口果幾千蚊移民最開心

有套戲 講個非洲女仔 無野玩去學棋 好開心好專注無資源都學得好快

但搭過一次飛機出國比賽贏左冠軍 但知道對手有比佢多好多資源學野 就算回國有比以前多既資源時間都好 都覺得自己一定輸俾人

套戲叫乜嘢名？

Ching 我唔係好follow 你邏輯依家係地產佬開平2x%，根據市場期望同同level 盤係賣大包，格離南昌賣緊25k，佢第一張開17kworse case 拎南昌做指標三年後唔升反而比依家跌10%，同lv既大圍係23k，都袋幾百萬，點解唔買，老西都買啦

你要搞清楚wo，千萬樓係貴，但個盤係宇宙中心(好似係)，唔係屯門山卡啦開17k，唔可以拎個價錢倒推話好多人買一千萬既盤就表示市場對前景點，大佬個盤值千萬幾嫁wo

何況佢先賣得10%之後個90%加唔加到價先係考驗呀嘛，下幾張如果8成過千萬下下清先對市場有參考，呢2張單造下勢姐何必太認真

Btw我諗夫婦一齊買係都常事呀嘛80k up 其實得top 5%勞動人口，你睇40k up 有成2x%/ 7,8十萬人，咁睇會唔會現實d

大圍站擺明就荀，你買得起都唔會講呢句啦
事實已經證明左係值，市場去決定而唔係你把口去講貴定唔貴呀窮撚

有冇諗過其實窮既得你一個

公屋出身大把人想上進想加人工想靠自己能力養活自己
唔係個個好似你咁，左一句物質唔重要，右一句福利，覺得有政府養野應份架
你同班大陸人落黎攞福利有咩分別？

有幾十萬人月入40k up 買千萬樓係好易
新界鐵路中心盤呎價17k 起價1千萬係平過同期其他偏遠既新樓 係賣大包 所以都係必賺
然後都唔可以分析市場對前景係點

你講完啲point我都唔知你係睇好定睇淡

講得好 呢班咁嘅所謂「香港出世」仲衰過少數族裔

以上三點只要有錢都唔係問題
係對無錢嘅人黎講先係問題啫

打稻草人
五毛發現

大佬買得起同值唔值係兩件事，有好多人40k唔表示佢地一千萬購買力會買屯門

17k必賺我諗大家都有共識有乜問題，除非淡到覺得幾年後現市價25k就插3成到17k啦，which is 唔太make sense

拎300個平市價2,3成既盤呢d exceptional case對分析市場前景有乜參考價值你唔好話如果半山新樓市價一億賣3千萬，好多人搶就市場睇好樓市？

咪講左要睇之後佢點賣，佢賣25k無人買既，原黎大圍15分鐘到中環承接力只係22k (加千萬關口)，咁南昌點解值25，荃灣點解值20，呢d先係要問既問題

呢個盤係半個市場指標，但唔係頭呢張造勢單，有乜咁難明

我唔知係咪你諗得太複雜
發展商開價係高係低唔係重點 最重要係睇市民反應
如果真係市場睇淡前景既話 見你開價咁低都會擔心係咪日後樓價會跌 定係趕住cap水驚賣唔出會中伏之類既不安情緒

而家就市民正正係你呢種心態 覺得大平賣 必賺 非買不可 其實咁樣唔係就反映對前景有信心？
如果真係有少少睇淡既話 都唔可能做到咁多人入飛呢個情況

而家賣樓花折盡都係17k呎 優勢只係食正大圍上蓋 平均大約成千萬上會 我又唔見得係抵到爛喎老友

所以話呢唔應該起公屋
比公屋你哋住都係害咗你呀

1. 交一千蚊太容易
2. 太冇上進心，甘願一世做社會負資產，拖累香港經濟以及社會發展步伐
3. 冇大冇細，目中無人，以人生贏家自居，每日笑私樓仔蓋過自己嘅失敗情緒

關咩事

第一輪係抵玩，但睇個勢，第二第三輪加5%價都會照搶

大圍上蓋1房賣2萬蚊呎
瑧頤8鄉 一房都萬八

同新樓同上蓋重無咁便利既南昌賣緊25k，屯門早兩個月既個山卡啦賣17k，你同我講17k大圍唔抵到爛除非樓市斬半，唔係係無得輸

咪同你講左前唔前景有無信心係睇之後開返近市價囉17k係造勢價黎，有幾多票係博緊個一半千萬以下既樓要睇之後幾張單之知

同埋地產PR傾巢造勢，教埋你一個屋企點入再十張票，二萬票真係二萬個實力買家咩大佬

屯門賣既大部份都係6m左右 target都唔同 計呎價冇意思
南昌係貴 但你買大圍果陣唔會諗住「前景唔好 但隔離南昌都賣25k價 我用17k一定有賺既」
睇淡但入市上車等賺錢cls 邊有人咁諗嫁 咁一跌果陣全世界都蝕嫁啦 你蝕少啲咋嘛 當人傻嫁咩
你買賣都要收稅雜費 起碼升1成你先真係賺水位 重要坐幾年先鬆梆套到錢喎 市場係睇淡點會敢上車啊

造勢個個盤都係會 唔係得今次先有水票 但收票破其他近年既記錄係事實 你硬係信自己果套我都冇辦法

痴撚線

想玩玩了

岩ar 做北韓人隨時開心過香港人

岩喎
你以為新公屋係比香港人住架咩
比大劣人住係害左大劣人，應該唔好起+1

其實唔係慈父慈母
係老豆老母用盡咗名
用個仔/女個名買姐

本來宜家先係首輪未有定論拗嚟無意思
但見到你開始撐就真係要應一應
香港樓價貴就係係尺價到反映出嚟
咩叫計呎價無意思
6M樓全世界都有但係得少數城市好似香港咁6M只買到“相對”咁細嘅樓

睇淡都可以好多種唔係下下堅信DROP TO ZERO先係淡友
宜家樓上位巴打只係講緊只要樓價唔係腰斬的話計落都係搏得過
咁個班覺唔會腰斬嘅人覺得點都無蝕搏下有幾奇
所以話要到之後二、三輪個價變返無走盞位個陣先知市場確實情緒

同國安法立法第二日個市都大升啦
你又信唔信係全民看好個市定只係做勢
宜家得一輪實績你就實牙實齒話香港人睇好個市
未經歷多幾輪就咁確實定論
你先比較似係硬係信自己個套嘅人

Ching 你明就好，我以為自己講得唔夠清楚

如果一隻股票現價700，一個人覺得只值500蚊，有條友offer 佢300會唔會買，一個咁簡單既問題

得drop to zero 同 go go go 重有乜討論價值

阿當夏娃都好開心架

富者越富

講到賣到咁平，係咪即係又可以解讀為 地產商平售走貨要錢唔要貨睇淡後市？

用仔女首置quota炒就真

上左岸既繼續買樓錢搵錢，來來去去都係上左岸依堆人

仲有，呢個盤冇發展商財務安排（高成數一按同二按），買就要即供冇按保要最少四成首期，或者冒好大風險做建期等兩年後再申請按揭做八九成按

你咪睇下名城升幾多囉 寸柒柒好似新世界你有份咁

荃西咪又係咁
前排3年解封
賺幾成

其實大把人移民都放單位係香港收租
起碼我有幾位親戚係先
叫我老母幫手管埋

移民通常有絃幾款
1, 乜都冇窮鬼移民
2, 有供緊嘅樓 賣樓allin 移民
3, 有幾個以上單位 資金充足 輕鬆移

其實好多係第3
1, 好多都驚過到去搵唔到食（回流人士）
2, 好多供到樓 係香港都算搵到食，驚過到去搵唔到食
反而3就最多

名城都囉黎比？傻撚左？

睇可借loan size 定價都唔正常啦，不過呢個係另一個話題

睇淡唔係淨係得drop to zero睇唔升算唔算淡？假設南昌跌3成去17k，唔代表17k入大圍會跌到12kworse worse case 呢張單入只係唔賺錢，唔會蝕

造勢係會，但同質素低3成開價我又唔覺個個盤都係咁wo，重要係宇宙中心唔係 middle of nowhere in 屯門

痴線真係有咁難明咩....

個盤一兩房又真係唔算貴， 正常以連登仔月薪5 萬計， 做過幾年野都儲夠首期買